美國政府無法制裁親中社交媒體 民主黨議員力挺媒體大亨

美參院辦聽證會拷問科技巨頭CEO 議員忙互批
最新更新：2020/10/29 05:23

（中央社華盛頓28日綜合外電報導）美國參議院今天就改革一項網路法令，以及對科技公司審查內容的方式究責一事召開聽證會，但場面很快淪為政治混戰。議員緊咬推特、谷歌、臉書等科技企業，同時也相互攻訐。

路透社報導，美國「通訊端正法」（Communications Decency Act）第230條保護科技公司免於為用戶張貼的內容負責，同時卻允許這些企業能形塑政治論述。對於如何依法讓大企業負起責任，議員們看法分歧。

推特（Twitter）執行長（CEO）杜錫（Jack Dorsey）、臉書（Facebook）執行長祖克柏（Mark Zuckerberg）、Alphabet旗下谷歌公司（Google）執行長佩吉（Larry Page）表示，通訊端正法第230條對於網路言論自由而言至關重要。

聽證會開始約一小時後，場面演變成兩黨參議員激烈交鋒。

杜錫說推特對選舉沒有影響力，遭共和黨籍聯邦參議員克魯茲（Ted Cruz）抨擊。克魯茲說：「杜錫先生，到底是誰選你出來，讓你掌管媒體被允許報導、以及美國人民可以聽見的內容？」

民主黨籍聯邦參議員夏茨（Brian Schatz）則表示自己沒有任何問題，還形容這場聽證會是「胡鬧」。夏茨表示：「這是在霸凌（CEO們），是為了選舉目的。」

參議院商務委員會民主黨籍首席議員肯特威爾（Maria Cantwell）也說，如果聽證會是在11月3日大選後、在明年1月舉行會更好。國會今年鮮有機會處理這項法律。

總統川普指控科技巨擘箝制保守派的聲音，聽證會進行期間，共和黨籍議員上傳一系列推文，川普也推文說：「廢除第230條！」（譯者：楊昭彥）1091029

Facebook, Twitter and Google face questions from US senators

Jack Dorsey says the New York Post Twitter account will remain locked until it deletes the original tweet featuring its Hunter Biden story

而家有政治審查都叫言論自由咁中國咪最自由既國家

又係你呀民主黨

中天換照聽證會8.5小時史上最長 12/11前決議

台灣也面對紅媒

民主黨親中發大財